\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 2/3
% @Mathalea 
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}[Source=D'après sésamath,Trajet={3}]
\begin{minipage}{0.60\linewidth}
On considère un carré de côté  $15$ cm. Dans chaque coin, on découpe un même carré pour obtenir un patron d'une boîte sans couvercle.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\linewidth}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.15]
\coordinate (B) at (0,0);
\coordinate (O) at (15,0);
\coordinate (I) at (15,15);
\coordinate (T) at (0,15);
\coordinate (M) at (0,3);
\draw[epais,fill=A4] (B)--(O)--(I)--(T)--cycle;
\draw[epais, pattern=north east lines] (B) rectangle (3,3);
\draw[epais, pattern=north east lines] (O) rectangle (12,3);
\draw[epais, pattern=north east lines] (I) rectangle (12,12);
\draw[epais, pattern=north east lines] (T) rectangle (3,12);
\draw[dashed,fill=A3] (3,3)--(3,12)--(12,12)--(12,3)--cycle;
\pointC{B}{B}{below left};
\pointC{O}{O}{below right};
\pointC{I}{I}{above right};
\pointC{T}{T}{above left};
\pointC{M}{M}{left};
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\begin{enumerate}
\item Calculer le volume de la boîte lorsque $BM=3$ cm.
\item Peut-on réaliser une boîte sachant que $BM=8$ cm ? Expliquer.

On pose $BM=x$ et on appelle $\mathcal{V}$ la fonction qui à $x$ associe le volume de la boîte sans couvercle.
\item Montrer qu'une expression de la fonction  $\mathcal{V}$ est $\mathcal{V}(x)=4x^3-60x^2+225x$. 
\item Quel est l'ensemble de définition de  $\mathcal{V}$ ?
\item \`A l'aide de votre calculatrice ou d'un logiciel, tracer la courbe représentative de la fonction $\mathcal{V}$.
\item Pour quelles valeurs de $x$ le volume est-il supérieur ou égal à 100?
\item Le volume de cette boîte peut-il dépasser $1$ dL ? 

Si oui, donner les dimensions d'une boîte vérifiant cette condition. Si non, expliquer pourquoi.
\end{enumerate}
\end{exercice} 

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item $243$ cm$^3$.
\item Non. 
\item  Le volume est donné par Longueur $\times$ Largeur $\times$ Hauteur, soit $\mathcal{V}=(15-2x)^2\times x$. 
\item $]0~;~7,5[$
\item On utilise le menu Graph de la calculatrice.
\item  $x\in [0,51~;~5,34]$
\item Oui, par exemple $x=3$.
\end{enumerate}
\end{Solution} 
\end{Maquette}

\end{document}
